標榜「適合示威場合使用」嘅通訊軟件Bridgefy被發現漏洞超多

攻擊者可以：
1. 搵到你真實身份
2. Map哂成個地方有邊個同邊個講過嘢，幾時講過嘢
3. 解密direct messages
4. 假扮用戶身份
5. 斷咗成個網絡去
6. 直接MITM，唔淨止即時見到你send/receive啲咩，仲可以即時改你嘅messages

Royal Holloway嘅研究人員已經於4月通知咗Bridgefy公司，但係至今仍然無一個漏洞被fix。

====================

我記得呢個app喺連登有人推薦過，快啲uninstall啦。
真係要玩mesh networking嘅（驚斷網），用open source同埋已經被audit過嘅Briar啦。

唔好再推薦呢啲proprietary軟件啦~

我都係睇連登裝咗
好彩冇用過
即刻uninstall返

推

其實每次有呢啲closed-source嘅軟件話自己幾勁幾勁都可以即刻唔用
加密學其實係數學，一個真係work嘅加密方法係應該成個做法公諸於世之後，個攻擊者都冇你符咁先得
而家幾乎全部網上加密傳輸嘅第一步要做嘅key exchange，就係建基於Diffie-Hellman呢個70年代已經公諸於世嘅做法，但係佢嘅elegant之處就係就算個個都知佢嘅運作原理，都係hack唔到（前提係你跟足佢嘅搵作原理咁做）

一啲收埋自己點樣加密，跟住話俾人聽自己好勁嗰啲，根本信唔過。

elegant
呢個用字笑左

up

香港NO IT

咁耐都整唔到一個自己人適用既

Briar我記得係android先有咋喎，用ios班人點算？

有得用人哋嗰啲點解唔用？

有咩最好見面講，講秘密都要send message，都唔慌係重要嘢

有飯食洗乜要民主？

所以要用 linux, open source 之類軟件

唔好表現自己嘅無知

我唔反對自己整，只係我唔認為用人哋嗰啲就代表自己廢，去踩自己人啫

雖然香港真係no it

其實安全通訊呢啲嘢反而有珠玉在前就唔好自主研發啦
Signal, Element/Riot, Briar已經用咗好多年經驗改善，要用嘅最多幫手improve下
加密嘅嘢個根基自己由頭整嘅話好易出錯

但係Diffie-Hellman真係elegant喎
唔用elegant你會用咩字

係有飯食洗乜買外賣先啱

人地IT做到, 自己IT做唔到

點解唔係自己IT廢？

Push